perm 同 contract 應該點揀

師兄 , 而家有兩個IT offer

A, 職位低少少 , perm .錢少5k

B, 職位高d 不過一年contract , 做banking

幫手提議下🙏🏼

有家室A
冇家室B

1年contract狗也不屌，起碼兩年先考慮

仲未有家室 間agent 叫 capgemini

師兄，如果兩年contract 係咪即係 1年後都唔會有salary adjustment?

其他福利？

假設一樣

以我經驗，兩年起先得做appraisal加人工，1年只有跟通脹個加幅

照咁睇 1年 contract 好d? 不過risk 大d? thanks

咪聽上面up
Bank contract 從未見過有兩年，多數6個月，好啲已經係1年，短嘅3個月都有
你有無能力搵過份先？無能力揀perm
有能力揀contract，多5K，一年後如果renew，點都加2,3K (好多巴打contract駁contract咁chok高人工)，如果唔renew，到時搵過份，反正你basic高5K可以叫得更高

永不考慮CONTRACT

PERM係你揸住公司個春袋
CONTRACT係公司揸你個春袋 你永遠不知佢幾時想CUT你 如果你係中層 到時你有排冇野做

PERM你冇嚴重錯誤或三封WARNING LETTER 炒你 佢一年冇得請返同樣職系o既位 即係炒你唔到 咁都唔識選擇??

低能

想炒你 作個理由有幾難

揸你個頭咩

炒你唔到？ 你未試過炒腦細？

都係， 不過都想知 contract 駁 contract 同，contract 去 perm 機會大唔大。

公司唔會咁輕易去炒PERM 你冇三封信炒你 佢成年唔可以請返個個位(包括職能相近) 所以如果佢想CUT PERM 佢會作一個新位俾你 咁你重簽僱傭合約 咁你自己都醒水啦 不過有返咁上下大o既公司唔會搞咁多野 不如索性請多個contract做perm o既野當你可有可冇咁係到算

fg?
做過幾多份工?

佢繼續要人咪renew你 點解要perm你
你玩野 contract咪最多出1-2年糧俾你

你唔走 perm搞你唔到 佢唔執7/縮水間公司 隨時出成世糧俾你 咁係老細角度 點解要轉perm俾你?

多小小background? 咩department? 咩工？ 幾錢(absolute amount)? Prospect?

永不做contact

你聽邊個講話無3封信炒，成年唔可以請返果個位？

求其用個企業架構重組，炒左你

轉頭差不多，或者manager role 轉 associate director，有幾難？公司最近先炒左個

你打去問勞記 因裁員炒左個PERM 即刻請返同位有冇犯法囉

巴打你仲要考慮contract未必有bonus， 同埋多數d 福利都差好多（insurance同埋AL果d，甚至冇得比你SL）
坦白講銀行轉perm係真係好睇運氣 市道唔好唔係咁易轉到
如果巴打你仲好細既都可以一試 始終多5k個base高唔少
但有家室既話有得揀都係唔好亂做contract role，風險偏大

咁輕易？

唔好咁天真 你以為公司無左你會執笠？

你炒腦細係咪都要出三封waring比腦細先辭得工

呢間一股
送你去個客度到=送死

not fresh grad , 10年經驗 IT PM

比多小小 info 大家 contract IT pm 位， perm IT sa 位
contract 多 perm 10%左右

thanks.

咪傻啦
年中大把FG PERM畀人炒
畀完1個月錢你898

不嬲公司鍾意炒人就可以炒，俾足代通知金就得，上面條友邊度鄉下落黎？

係囉,都唔知做乜尻

講到PERM大撚哂咁

咁A 即係咩行業呀？有無bonus 同其他福利先？

正常銀行係會出手闊綽啲，同埋b 係direct contract定agent? 如果你feel 到佢好鍾意你，你又估佢無alternative, 可以試吓叫盡啲，再叫高5k。

我識人原本30k, 新工開價40k, 佢還價50k 請咗。

都係跟agent 唔係 bank. a 係 si 公司

推一推

30000 同 35000 就要PERM
15000 同20000 就要CON / 兩邊都唔要

如果有1個月通知(不過IT公司好少 怕你玩野)
就只需要補老遣

Banking direct contact 定agent 先？
完左出封ref letter 用agent 名有鬼用

sa都係做pm嘢？

都係pm 野

agent 名。。

未有家室就搏下啦, perm 左人工一定無contract 駁contract 加咁多

Agent ref letter會寫second左個contractor去邊間bank做，我以前做過兩份ibank contract工，兩張agent ref letter都有寫

其實做落咪又係咁做
福利人工唔差太遠根本比較黎無乜意思
邊到人工高就去邊
封reference letter邊個出又有咩所謂, 總之你可以肯定到agent 封reference letter有寫明你派咗去邊到做就得啦

其他行業我唔清楚,但成個banking同IT不嬲都充斥住大量contract, 做contract唔係啲咩異類,大把高層都係做得7日AL但人工極高既secon,咪又係咁做 （但低層乜福利都無既secon就千其唔好做喇）

仲後生既話就無謂執著啲咩員工福利,真正袋到落袋既錢先係最重要
上面有位巴打講到做perm好似無敵咁款,千其唔好信依啲on9言論

contract一年拎住個價搵過份perm

上面成班it狗爭住做contract 俾人當condom咁用完即棄仲係到話好過perm
唔怪得Hong Kong no it 連政府都引入強國專材爭你飯食

有料唔洗怕perm唔perm
想hea又知自己廢, 出面搵唔到同樣人工就perm

如果係日本既話的確係
公司D日本人正社員，返工一個月可以咩成果都無

可唔可以多口問一句 師兄仲有冇係ibank依個industry繼續工作？

通常講得出perm好既
一係就上左神台等退休
一係就政府工
私人工有d perm位每年加得一千幾百, 咪又係年年轉工

手停口停就perm
唔係嘅就contract

有，但我唔係做IT

最後揀左contract 😂